<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Домашні завдання on VNTU Linuxoids GNU/Linux клуб</title>
    <link>https://vntu-linuxclub.github.io/homework/</link>
    <description>Recent content in Домашні завдання on VNTU Linuxoids GNU/Linux клуб</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>uk-ua</language><atom:link href="https://vntu-linuxclub.github.io/homework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1 Налаштування середовища: віртуальна машина</title>
      <link>https://vntu-linuxclub.github.io/homework/assignment-1-virtualbox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vntu-linuxclub.github.io/homework/assignment-1-virtualbox/</guid>
      <description>Debian та друзі - Virtualbox чи virt-manager:
 `apt install virt-manager`
 Зображення для virt-manager:
https://cloud.debian.org/images/cloud/bullseye/20211011-792/debian-11-nocloud-amd64-20211011-792.qcow2
https://wiki.debian.org/VirtualBox
Windows - Virtualbox:
Відео установки з 0 debian (зверніть увагу, що вже є новіші версії, а саме 10 та 11 debian, відео трохи стареньке, але актуальне) на Virtualbox (windows): https://www.youtube.com/watch?v=46ONt1dk7wI
Ви, проте, можете скачати з googledrive debian-11-nocloud-amd64-20211011-792.vdi.zip розпакувати та експортувати і в вас буде робочий Debian 11 (термінальний інтерфейс).
Користувач root, без пароля.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 Тримай дані під контролем: резервні копії</title>
      <link>https://vntu-linuxclub.github.io/homework/assignment-2-backups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vntu-linuxclub.github.io/homework/assignment-2-backups/</guid>
      <description>Як здійснюється резервне копіювання для віртуальної машини Virtualbox snapshots Ознайомтесь з ними, без них буде складно.
https://www.youtube.com/watch?v=Qte4X-rdr2Q
https://www.techrepublic.com/article/how-to-use-snapshots-in-virtualbox/
Архіватори та синхронізатори Налаштуйте резервне копіювання найціннішого (наприклад папка university) або ж всієї системи.
Для цього:
 Почитайте про те як робити бекапи певним інструментом тут чи тут (або в інших джерелах): Позначте себе в табличці. Зробіть бекап Зробіть ще одну копію (звичайну копію не інструментом для бекапу) й поставте її в інше місце (флешка, пам&amp;rsquo;ять телефона, картка пам&amp;rsquo;яті) Видальте те, що бекапили Відновіть дані з бекапу Коротко задокументуйте найголовніші кроки у текстовому файлі (а також ресурси які ви використали)  Якщо ви обрали метод бекапу з допомогою GUI (графічного додатку), то повинні спробувати хоча б один CLI (термінальний) метод.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
